如果沒有六四事件，就可能沒有反送中

根據英國外交部解密檔案，英國喺1992年為香港制訂引渡協議同現行《逃犯條例》嗰陣，強調「只同司法制度、刑罰制度、人權狀況達標嘅政府建立引渡關係」，就算香港主權移交到中華人民共和國之後，呢條必要人權標準仍然適用。英方立法原意並唔將無訂立引渡協議視為「漏洞」，有研究認為咁樣表示咗英方憂慮引渡同不信任中華人民共和國。

如果無左六四事件，英國可能晨早在香港回歸前，就同中華人民共和國簽訂左逃犯引渡協議。